其實當d女人呻工作壓力應該點樣應對

同佢分析請道理
佢就話你唔幫佢
唔照顧佢感受

同佢一齊屌柒d「賤人仆街」
你又唔知頭唔知路
聽聽下覺得人地其實冇問題
個女人又會話你講廢話

好啦靜靜地聆聽
又會問你有咩comment
一唔岩聽又會發脾氣

究竟應該點做

怪就怪你老豆老母無本事 窮又要生

好撚屈機架 你知道佢想你答咩之後keep住答就得

唔好做囉

抽插中出

換過個

好高深嘅學問
唔係三言兩語講得到

你細心聽 會知D女人講野有既定立場
只要你附和支持 佢都係抒發下
唔撚使同佢地理性分析
真係miss 左/唔撚知點應 就反問返之前聽到既少少問題
問題唔可以太鳩(代表自己有聽緊)
佢就會覺得你有留心聽

有時真係唔知

你唔撚可以有主見架 佢點唔岩都係佢岩

附和就可以了 溝女都係咁溝

你淨係聽佢鳩up就得

真心 其實都真係呻下姐
淨係聽+輕輕附和下表示你會企係女友個邊已經夠
唔洗分析唔洗話大大力同佢一齊屌架
加多句「好啦錫返你啦唔好嬲😘」咪搞掂

點解我睇完後覺得樓主唔係幾識同人溝通
其實唔只女人，係人呻都係想揾體諒同支持姐
如多時候你以爲幫佢理性分析係為佢好其實唔係，佢根本唔需要咁

舉個例子啦
你可以話：「我明白呀，我之前上司都係xxxxx，你宜家一定好難受」咁樣一黎可以等佢覺得你理解佢既情況，又可以好似同佢一陣線咁。如果你係溝緊女既話咁樣雙向分享好緊要，你都要等佢了解你。當然重心都係放係佢身上，臨尾可以加句話唔緊要你會support佢之類既話。

上面都好多巴絲教你點應啦，其實將心比心，你會諗到應該講咩說話比佢聽佢會聽落開心既

只有兩個情況下先建議你幫佢理性分析
1. 佢主動要求叫你分析下，兼你肯定佢真係想要（有時講話要但其實唔係 )，但如果想人聽得舒服唔該做二上面既步驟先。如果想婉轉d去suggest可以話「我以前都遇過類似情況，果時我會xxxx」（雖然你可以冇真係遇過，但咁樣講人地會易d接受）

2. 如非必要，事後先同佢分析，人地當下都係想呻下姐

屌奶星唔怪得溝唔到女

平時應該都會同你講下啲同事架啦
冇理由唔識附和佢架喎

其實我覺得係自己生活一路都冇乜低潮
樣樣野都算順順利利
有時都知自己代入唔到佢情況
佢都知我冇經歷過呢d野
本身份人又唔係特別有同理心
搞到好似唔明白佢咁

同佢講頂唔順就辭職 你養

求其咁 哦 哦 哦
因為你如果覆錯野 會好撚大獲

其實好多時冇經歷過都可以有類似感受，唔好用「冇經歷過」成為你唔去了解佢既借口
就算唔係職場上，其實生活上有好多事都可以有相似體驗姐 e.g. 以前學校/屋企會唔會有d事又係你比人點你做野但好唔爽
仲有，多d關心身邊既事同人，都可以化做自己既見解。例如你同事比人屌完可以關心下人同埋問下發生咩事，再試下代入佢既角色，如果你係佢，你會點諗。再代入上司既角色，你又會點睇件事，同埋你又會點做

講到尾我覺得呢個係生活上既觀察力同埋有冇用心去感受生活既問題，有既話你好多時就會自然諗到係咩場合下（例如面對女友既呻)講咩說話係最好

好多時發覺d男仔fd聽人呻完後，佢地既反應都係即刻幫你理性分析，再話你應該點點點做。咁樣會變到好似淨係show off「我好叻架可以諗到個solution」咁樣。而聽既人可能會覺得自己真係做錯左咁。

反而女仔fd會多著重呻果個人既感受，而有d真係好識安慰人 或者樓主有時要呻分別揾下唔同人呻就明，同埋知點既反應先令人最舒服

不過老實講好多時附和下就搞掂唔洗諗太多 ，除非你有心想成為開解人既專家啦

哦 嗯 係咩

大體思路可以咁諗

1. 比機會比人表達佢內心感受同比佢講多d，追問既時候可以focus多d落感受性既問題
E.g. 「咁佢咁做既時候你覺得點」「你果陣一定係覺得好xx」

2. 表達同理心 （姐係所謂既附和）
E.g. 「係囉，如果係我我都會嬲」「佢點可以咁架」「我明呀，我之前都試過xxxxx」

3. 建議（睇情況判斷要唔要比，如果佢冇主動要求好多時唔洗當下比都得）
E.g. 「我之前遇到相似情況會咁樣咁樣做」（盡量唔好講「你應該咁樣咁樣做」，好易比人感覺你blame緊佢）

4. Show support
「唔緊要，我會support你既」「佢地衰姐，你有我呀麻」

其實識聽人呻都係一個好大優點，何不學下比自己進步下，令身邊愛既人更開心呢